\section{Conclusão} 
\label{sec:conclusao}


Segurança de sistemas computacionais é um tópico universal, com suas ideias aplicadas em diversos cenários como sistemas distribuídos. Uma vez que sem segurança não se pode haver garantia de bom funcionamento do sistema em um todo. Segurança não é um conceito estático, nem um aplicativo mas sim um processo continuo em constante evolução. Uma ideia, um modo de pensar e projetar sistemas de forma continua e permanente tendo a confiabilidade dos dados num determinado instante, com suas transações e evoluções ao decorrer do tempo. Sua grande vantagem em SD é poder fazer com computadores baratos e de baixo processamento, formar um supercomputador. Os compartilhamentos de recursos, a transparência, concorrência em acessos, tolerância a falhas (se falhar um computador em uma rede é mais fácil e rápido consertar esta do que se fosse apenas um computador), escalabilidade, aumento da capacidade, aumento da segurança, fator econômico (tem um supercomputador com baixo custo) e capacidade de processamento.
